《獅子山下2018》假．林榮基激似原型

2018年10月17日

隔牆有耳：《獅子山下2018》假．林榮基激似原型 - 李八方

飾演林榮基嘅雄仔叔叔同林榮基一齊出席宣傳活動，大家又分唔分到真假？
（答案在文末）

銅鑼灣書店店長林榮基三年前突然被帶返大陸扣押，事件引起全城轟動。今個星期日即將首播嘅港台劇集《獅子山下2018》第一集「定風波」就將以林榮基事件作為藍本，講述事件經過。

率先播出嘅宣傳片，就見到主角林榮基被中央安排返書店拎返有客人資料嘅電腦，以及佢喺九龍塘地鐵站外躊躇好唔好順從中央指示，令人糾結嘅一幕，相信睇完成集可以令大家對銅鑼灣書店事件再一次有深刻了解。

唔少人睇完宣傳片後，除咗欣賞港台有勇氣將林榮基故事拍出嚟，更加非常驚訝主角雄仔叔叔（阮志雄）同林榮基本人有九成相似。

如果對於香港近年來社會狀況有興趣嘅你，就記得留意喇！

（圖左：假 圖右：真）

上一則
上一則
隔牆有耳：傳媒高層朝見中宣部接旨「不干擾內地政治」西環疑河蟹港媒抽報道 (李八方)

下一則
下一則
隔牆有耳：「山竹」災後 發仔捐一球 (李八方)

無人推?

港台

真係似

港台平時唔聲唔聲，一拍就係高汁劇情

雄仔叔叔好嘢嚟